近年来，人工智能(AI)和机器学习(ML)越来越受到人们的青睐。从简单的送餐网站到复杂的工业机器人，人工智能已成为软件和硬件的主要功能之一。虽然在大多数情况下，这些术语都是为了让产品看起来更严肃，但一些公司正在深入研究并将人工智能融入自己的系统。 \par
在进一步讨论之前，请考虑以下事实:本章从C++开发者的角度对ML进行了介绍。要了解更全面的文献，请参阅本章末尾的书单。在这一章中，我们将介绍AI和ML的概念。虽然我们更倾向于有数学背景，但在这一章中我们几乎不使用任何数学。如果你正计划扩大你的技能集和潜入ML，必须首先考虑学习数学。 \par
除了介绍概念，本章还提供了ML任务的例子。我们将实现它们，并给你一个基本的想法，你应该如何研究和前进，以解决更复杂的任务。 \par

本章中，我们将了解以下内容: \par

\begin{itemize}
	\item 介绍AI和ML
	\item ML的分类和应用
	\item 设计用于计算的C++类
	\item 神经网络的结构与实现
	\item 回归分析与聚类
\end{itemize}

\noindent\textbf{}\ \par
\textbf{编译器要求} \ \par
g++编译器需要添加编译选项 \texttt{-std=c++2a} 来编译本章的代码。可以从这里获取本章的源码文件：https:/​/github.​com/PacktPublishing/Expert-CPP \par

\noindent\textbf{}\ \par
\textbf{人工智能导论} \ \par

\noindent\textbf{}\ \par
\textbf{计算机视觉} \ \par

\noindent\textbf{}\ \par
\textbf{NLP} \ \par

\noindent\textbf{}\ \par
\textbf{知识推理} \ \par

\noindent\textbf{}\ \par
\textbf{机器学习} \ \par

\noindent\textbf{}\ \par
\textbf{理解机器学习} \ \par

\noindent\textbf{}\ \par
\textbf{设计一个可以学习的算法} \ \par

\noindent\textbf{}\ \par
\textbf{机器学习的类别} \ \par

\noindent\textbf{}\ \par
\textbf{机器学习的应用} \ \par

\noindent\textbf{}\ \par
\textbf{神经网络} \ \par

\noindent\textbf{}\ \par
\textbf{聚类} \ \par

\noindent\textbf{}\ \par
\textbf{回归分析} \ \par

\noindent\textbf{}\ \par
\textbf{C++和机器学习} \ \par

\noindent\textbf{}\ \par
\textbf{总结} \ \par

\noindent\textbf{}\ \par
\textbf{问题} \ \par
\begin{enumerate}
	\item ML是什么？
	\item 有监督和无监督学习算法之间有什么区别?
	\item 给出一些ML应用的例子。
	\item 在用一组不同的经验训练CalculationMachine类后，您将如何修改它来改变它的行为?
	\item 神经网络的目的是什么?
\end{enumerate}

\noindent\textbf{}\ \par
\textbf{扩展阅读} \ \par
\begin{itemize}
	\item Artificial Intelligence and Machine Learning Fundamentals, at  https:/​/​www.packtpub.​com/​big-​data-​and-​business-​intelligence/​artificial-intelligence-​and-​machine-​learning-​fundamentals
	\item Machine Learning Fundamentals, at  https:/​/​www.​packtpub.​com/​big-​data-​and-business-​intelligence/​machine-​learning-​fundamentals
	\item Hands-On Machine Learning for Algorithmic Trading, at  https:/​/​www.​packtpub.com/​big-​data-​and-​business-​intelligence/​hands-​machine-​learning-algorithmic-​trading
\end{itemize}

\newpage














